彭博：「港漂」人心惶惶 公眾地方不敢玩WeChat說普通話

香港的示威反映港人對於中港融合，一國兩制模糊的不滿，彭博社特別訪問居港的內地人，了解他們的感受。幾位「港漂」表示，對於生活在香港感到越來越害怕，已不敢公開說普通話或在公眾場合用WeChat；但同時又有港人表示，被中資公司要求出席特定政治立場的集會，以及被內地來的同事查探自己的政治立場，同樣備受壓力。

報章指出，有部份示威者焚燒中國國旗、用噴漆寫下「Chinazi」（中國納粹）等標語，又破壞中國銀行分行及中資零售商舖，在小米旗艦店放火。兩邊陣營的武力也有升級，一名22歲持雙程證來港的男子，以利刀襲擊支持示威的派傳單青年，青年被割頸劏肚，重傷倒地，兇徒到警署自首。

港人與內地人之間的緊張關係，在職場日常亦可見，受訪者昆蘭（Benjamin Quinlan）是金融顧問公司的行政總裁，他表示︰「員工會避免在公司談及這些（政治）議題，將其政治意見留在家裏。」不過他也認為難以將私人和公司的範疇完全分割，少不免同事間會談到社會議題。而「港漂」在公司的電視直播、微信群組等，會看到針對特首林鄭月娥的示威，以及相關新聞。

一名34歲從事金融專業的「港漂」、只願透露自己姓楊的女士稱，為避免遇到暴力示威，更頻密地回去深圳︰「當我走去巴士站，和家人會合時，我感到很緊張，聽到心跳聲很快很強，當巴士過橋進入深圳時，我們見到紅色霓虹燈在河的對岸，我突然感到放鬆。」

化名為「民」的受訪者說：「他們（示威者）沒有道德底線，會做任何事去達到他們的目的。」但相信香港警方可以成功鎮壓示威。「民」在1995年由大陸來港，營運對沖基金，連月的示威影響他的生活，例如外出用膳前會先查看是否有街道有遊行或堵路，他不再乘搭曾有員工參與示威活動及後被辭退的國泰航空，觀察到示威局勢，他亦教孩子勿在人前說普通話，怕他們會因此被打，又考慮將生意轉移去上海，舉家移民去加拿大。

有「港漂」雖然感到生活受威脅，但多數仍不願意放棄在香港打拼多年的事業。不過別以為只有「港漂」有壓力，在中資公司工作的港人表示，在職場被迫向內地同事表明政治立場，又被公司要求出席撐警的集會，如不依從，可能飯碗不保。一名姓何的港人表示，在一間中資銀行工作3年，來自內地的同事會試圖查出她的政治立場，如發現任何人支持示威者，則會被批評，「我被要求參加撐警集會，當然我沒有去，部份同事便將我辭職的原因與政治立場掛鈎，指我是因為支持港獨而被辭退，但事實當然不是。」

彭博社

樓主係好岀名嘅5毛嚟，我一早follow哂佢哋

想引戰

唔信大家可起底

唔需要理同回佢哋，多謝合作

你on9？
起左底先

但你推文回覆？

屌我唔係五毛呀

on9仔

個個po都發同樣一句話

咁我block左佢
死五毛玩分化

bloomberg D news 係邊個作既?
真係好似D 煲水新聞

貼返條link

做得好呀各位

可以令大陸人主動同你用香港語言溝通

1.唔撚識廣東話就學啦撚樣
2.幾個月來咁多見證都可以屈示威者冇底線，所以話支那種為達目的冇底線係真理

中共就係利用佢地係香港煽風點火

咁咪番大陸囉 不過移民去加拿大又幾愛國wo

中國人：我愛國愛黨
但手裏卻拿美帝綠卡

大把港豬周圍玩啦

又考慮將生意轉移去上海，舉家移民去加拿大。

點解唔擁抱大灣區要去加拿大呀

騙徒手法層出不窮

方向正確，一齊學廣東話，壯大返香港民族

你唔知中國人出名身在曹營心在漢

差啲比條五毛玩死

奶共彭博dllm

條link係apple daily

完全同意
黎左香港十鳩幾年都唔識講廣東話
仲要賴人

Post過了

推

港人去到邊都要就人

係人地地頭仲要人地就返佢轉頭

Fake news

今日睇蘋果見到

單新聞真係彭博出 尋日朝早已經有
仲見到個編輯姓chen

正

好多五毛負皮我

Bloomberg都可以係fake news
假到仆街，明明大把人講普通話

我睇蘋果見到

我好撚就得鬼佬嘅，係粗口方面：fuck you

咁下次見普通話人，用我地母語答佢，聽唔明就佢嘅事

如果真係無底線而家已經殺左好多件黑警

一早block左

作大啲

搭𨋢見到個四十靚歲個女人同相信佢幾歲個仔用唔鹹唔淡廣東話溝通
手足有成績了

又考慮將生意轉移去上海，舉家移民去加拿大。

睇到呢到..笑撚左

我多數都用廣東話答佢地，等知佢地係台灣或者馬拉妹先睇心情用普通話，雞腸就費事献丑，波種同支種就不了

唔覺得少左人講普通話

外國人唔知頭唔知路就信

有冇諗過中國人講嘅野掉返轉就係事實，共匪都一樣

我都係咁

起碼黨鐵少左

捨得走未呀支那賤畜
死返去支那啦

一、誠意推薦：

香港大專學界國際事務代表團眾籌計劃
Hong Kong IAD Crowdfunding Plan

香港眾志國際眾籌計劃 Demosisto International Campaign Crowdfunding Project

二、什麼是遊說集團？

遊說集團的工作，是嘗試影響立法者或其他持份者決定或行為，在政治角力中為服務對象爭取利益。遊說集團的服務對象，可以是國家、企業、社會團體、個人。在美國，政治遊說是極為普遍及重要的一環；幾乎所有政治操作都有遊說集團的參與。

三、為什麼香港需要遊說隊伍？

任何國家的政治，背後都擁有複雜的政治脈絡；包括國家政策、政治形勢、民意、錯綜複雜的利益網絡、乃至個別官員或議員的性情喜好。要在國際社會維護和爭取香港的利益，香港需要一支能具經驗和技巧，能夠有效收風、熟識政治形勢、具備遊說策略的隊伍。

四、遊說集團？對家一早做緊啊！
【華為被禁】華為遊說費飆60倍！原來聘用特朗普籌款人 欲說服白宮

董建華基金會 擲2,240萬左右美政策
大搞政治游說 否認中共代理人

波種

少左人定少左中國人講普通話?

港共出嘅片就收埋佢啦屌

其實係好事黎
等呢班「港漂」要服從香港既價值，唔敢公然出黎搞搞震奶共表忠，「代表」香港人
壓地佢地既殖民者心理

「當我走去巴士站，和家人會合時，我感到很緊張，聽到心跳聲很快很強，當巴士過橋進入深圳時，我們見到紅色霓虹燈在河的對岸，我突然感到放鬆。」

唔好再嚟香港，唔歡迎你

點解我見唔到....
啲人普通話照講WeChat照玩喎
D新聞講既香港好似平行時空

最好就去擁抱返佢哋個祖國啦 唔好喺度呃飯食

支那話學生繼續公眾場所喧嘩
絕不見淆底

再講
黎香港講廣東話天經地義啦屌你

Both

報章指出，有部份示威者焚燒中國國旗、用噴漆寫下「Chinazi」（中國納粹）等標語，又破壞中國銀行分行及中資零售商舖，在小米旗艦店放火。兩邊陣營的武力也有升級，一名22歲持雙程證來港的男子，以利刀襲擊支持示威的派傳單青年，青年被割頸劏肚，重傷倒地，兇徒到警署自首。

搵燒舖同劏肚比

特登煲大黎抹黑抗爭者
SCMP又係不斷出呢類新聞，話「港漂」被歧視之類
2012年中港矛盾開始爆發果陣，新聞又係成日出呢類「新移民」被歧視既報導

成日講到香港咁差，中國咁好，點解唔走呢？

身有屎？

一係尊重香港核心價值，融入香港社會

一係返大陸

起番個底
你似5毛多，不推文都唔撚識用
Block你了 bye
推樓主

Quinlan

拿拿聲返上去唔好返黎

最好全部死撚返上去港漂港漂 漂你老母咩

應該會逐步減少

「他亦教孩子勿在人前說普通話，怕他們會因此被打，又考慮將生意轉移去上海，舉家移民去加拿大。」
屌你老母咁愛國又唔撚返中國 移民去加拿大

支那狗就支那狗啦
港漂

起完底,你仲似分化撚,列入監測名單

收皮啦，成街都喺，聽撚到煩

學好廣東話好事來

港漂?好大陸式既詞。。不如叫大陸哩仲好啦

多謝巴打
無厘頭比人屈係五毛
我都block鳩左佢

利申：我有個過三千正皮post，真係唔係五毛黎架

冇人識依隻波台狗

身在曹營心在漢嘛

感謝巴打
我唔係五毛黎

唔錯喎

走囉！

We connect

搞笑呀 唔識廣東話落黎把撚 唔見班南亞朋友同我講佢地話

有新移民係手足
想行咩路自己揀

拉

我唔係五毛

不過而家呢個時勢 過千正評都唔代表d咩架喇

大陸人話香港人無道德底線？
人唔笑狗都吠，大陸政府直頭無道德，何來講道德底線

想幫手足嘅唔該同我入嚟

你哋又當手足係condom？幾時搞宗教自由集會啊！

想幫手足嘅唔該同我入嚟

你哋又當手足係condom？幾時搞宗教自由集會啊！

想幫手足嘅唔該同我入嚟

你哋又當手足係condom？幾時搞宗教自由集會啊！

其實邊有人會因為你講普通話就打你？
你唔撕文宣、唔揸刀、唔搞手足、唔挑機，根本冇人理你
又想吹到手足恐佈分子咁

過三千都冇代表性？
唔係五毛呀屌

我冇話你係 起左你底信你唔係
只係想講開有d五毛都開過po有過千正評 所以唔代表咩

又考慮將生意轉移去上海，舉家移民去加拿大。

多謝巴打

咁就學廣東話啦屌

我現在用的都是華為，發送自iPhone

咁撚驚死返上支那，唔好落黎
比卡超教落你唔出現係香港咪唔會有事囉

驚就走人

驚就唔好來香港

吓 周街講支那語

大陸人死返大陸啦 廣東話都唔識講

同佢地用廣東話溝通

下下要人就返佢轉頭
係香港邊個係主，邊個係客呀

既然係咁，點解佢地仲要留係香港？因為身體好誠實，知道香港美好。

要推行唔學廣東話唔好移民

不嬲都係

你到底係on9 定五毛？

成日返深圳，即係無必要來港啦

旺區係少咗人流。

佢分化撚黎
block得佢

同申多次，我唔係五毛呀！
唔信起底

港漂？
唔係話香港係中國領土咩
又唔見你叫深漂、廣漂、四川漂

話時話都未聽過澳漂

原文係Bloomberg呀手足

少左人流，唔同唔敢講普通話

要不是有普通話
中囯香港人就沒有語言可說變啞巴了

拱北隨時去澳門工作
冇限制，亦唔會有人告

唔洗漂白

唔好寫「發」好嗎 好支那
用返send啦
我差啲block埋你

岩喇！香港好危險架，咁驚就冷返支那喇

唔好比#3 個廢清 帶風向
我唔係五毛黎

有撚 大把人講普通話

支那文化入侵

sor for being chinazi